\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Abstand bei Listen
\usepackage{enumitem}
%Abbildungen passend positionieren
\usepackage{float}


\usepackage{caption}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{titlesec}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\titleformat{\paragraph}
{\normalfont\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\titlespacing*{\paragraph}
{0pt}{0.25ex plus 1ex minus .2ex}{0.25ex plus 0.2ex}

\usepackage{hyperref}
\lhead{Mike Wunderlich}
\chead{}
\rhead{Bewertung von Projekten}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Bewertung von Projekten \\ Eine Sammlung eigener Erfahrungen}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{25.02.2021}

\begin{document}
\maketitle
Innerhalb dieser Abgabe möchte ich auf eine Sammlung meiner eigenen bisherigen Erfahrungen eingehen.
Jeder Abschnitt ist hierbei ein eigenständiges Projekt.

\section{Automatisierung von Arbeitsschritten in ArcMap}
In meiner Verwendung bei der Bundeswehr habe ich mir selbst ein Projekt geschaffen um meine eigene Arbeit zu Automatisieren. Die Umsetzung war äußerst erfolgreich jedoch stieß ich bei Kameraden auf Ablehnung. Diese befürchteten, die gewonnene Zeit mit anderen neuen ``ansträngenden'' Aufgaben verbringen zu müssen.
\newline \newline
Somit habe ich leider an den Benutzern vorbei entwickelt, da diese den Bedarf nicht erkannt beziehungsweise nicht erkennen wollten.\newline
Somit ist die \textbf{schlechte Kommunikation} mit dem Anwender/Bedarfsträger Ursache für das Scheitern des Projekts gewesen.

\section{Digitale Erfassung einer Kirche}
Hierbei war es mein Auftrag eine Kirche für den Tag des offenen Denkmals komplett als 3D-Modell zu erfassen. Da ich nicht über einen Laserscanner verfügte war es meine Absicht dies über einen Anbieter zu leihen, ich führte im Vorfeld gespräche mit diesem und beschrieb meine Situation. 

Als das Projekt zwei Wochen später beauftragt wurde meldete ich mich beim Dienstleister und dieser erklärte mir, dass das Gerät seit mehreren Monaten bereits an einen Kunden verliehen sei. Dadurch sah ich mich gezwungen einen Laserscanner zu kaufen. Aufgrund des geringen Budgets war jedoch das verfügbare Gerät extrem langsam. Ein Scann mit dem geplanten Gerät benötigte 2:51 Minuten, der doch sehr viel günstigere BLK360 von Leica benötigte jedoch 6:10 Minuten.

Bei insgesamt 364 Laserscanns ist dies ein Mehraufwand von ungefähr 20 Stunden geworden, dies ist die reine Zeit in der der Laserscanner den Raum erfasst.
\newline \newline
Mit einer besserer Vorbereitung hätte das Projekt eventuell besser verlaufen können. Jedoch war ich auf den Umstand zu diesem Zeitpunkt nicht eingestellt.\newline
Somit ist das fehlen eines Laserscanners als ``\textbf{fehlende Ressource beim Projektstart}'' oder eventuell auch ``\textbf{unzureichende Projektplanung}'' Ursache der Verzögerung gewesen.

\newpage
\section{Solarinspektionen mittels UAV}
Bei diesem Projekt wurde ich beauftragt mehrere Freiflächen Photovoltaikanlagen zu befliegen und mittels Thermalkamera daten zur inspektion zu erfassen.
Da die Investition in die Thermalkamera sich nur für ein großes Portfolio an Anlagen rechnet hatte ich meinem Auftraggeber mitgeteilt, dass ich die Kamera bei Bedarf anschaffe, dies war für Ihn auch akzeptabel.

Der Kopter, welcher als Träger für die Kamera dient, habe ich zwei Jahre zuvor als ``Bastlerobjekt'' gekauft und selbst wieder in betriebsfähigen Zustand versetzt und selbstverständlich getestet.
Die erste Befliegung verflief erfolgreich, jedoch bei der zweiten Befliegung löste die Kamera nicht mehr zuverlässig aus und auch das Kamerabild fror ein. Daraufhin meldete ich mich beim Händler und schilderte die Umstände, beide gingen wir davon aus, dass ein Flachbandkabel durch meiner Reperatur einen Wackelkontakt haben könnte. Leider hatte ich keine zweite Kamera zur Verfügung um diese Vermutung zu überprüfen.

Aufgrund dieser Umstände kaufe ich einen zweiteren Kopter um das Protfolio abarbeiten zu können. Und auch mit diesem Kopter war das gleiche verhalten festzustellen. Somit konnte es nur noch die Kamera sein.
Diese musste leider zum Hersteller eingeschickt werden, da der Händler keine weitere Kamera direkt vorrätig hatte. Eine Ersatzkamera wurde mir erst eine Woche später bereitgestellt.
\newline \newline
Insgesamt verzögerte sich das gesamte Projekt um 4 Wochen. Dies war zwar für den Kunden äußerst ärgerlich jedoch informierte ich Ihn über jedes Lageupdate und so konnte ich den Auftrag dennoch behalten und mit verzögerung erfolgeich Abschließen.
Somit ist leider wieder die ``\textbf{fehlende Ressource beim Projektstart}'' ursache der Verzögerung gewesen. 

\end{document}